估唔到買樓人士經某間律師樓喺2020最後兩日俾個文員仔搞撚死！

跟據報導 黃馮律師樓喺二手樓宇買賣市佔率全港第一，

買樓買家大訂又俾人殺，向銀行貸款樓按，賣家收唔到錢又唔俾間屋你，無樓收無抵押品又俾銀行追
咁唔好彩搵咗間全港做買賣市佔率第一嘅律師樓做契會無啦啦損失買樓錢咁大金額

咩世界一個文員仔可以玩死咁多買樓買家，仲要對某些人嚟講係畢生積蓄

所以買樓都係買新樓或者做租租算啦

律師樓做錯嘢可以向律師樓追討損失？

成單野係咩事？

有部份天鑽買家都係用黃馮
其實又幫唔落佢地
本身發展商律師己經唔貴 係都要轉第二間貪平

e個係我憑自己本事錯返黎，點解要還呀屌你老母

買幾百萬嘅樓，貪平幾千蚊
唔係計到咁猛猛緊呀！

我唔明點解律師會點解可以咁大權力去指令律師樓結業如果查完發現律師樓係無錯嘅，啲客真係比律師會玩死

再次說明香港法律只係笑話,沒有英國人連私人財產都無法保障

幽默感既野冇得勉強

ok

右2係咪私煙黎

其實咩原因要強街停業
同埋唔明關文員仔咩事

咁出手要間律師樓結束營業，肯定有晒證據嘅，盡快出手盡快減少將來嘅買家賣家損失囉

咁啱呢批過年前嘅準業主慘啲囉

賣樓業主啲樓契應該唔喺律師樓掛

你真的相信只係一個文員仔穿櫃桶
就要封一間律師行
那個只是表面說詞
呢件事
應該冇這麼簡單

咁你就錯啦

何伯華律師行嗰單，自己睇

佢咪講左囉.........

有條文員仔叫做"虧空公款之類" 咁既野
律師會查到 所以要凍結晒成個律師行既資金

有無可能借助買樓賣樓程序，涉及洗黑錢活動，先會咁樣攬炒一般買樓買家

對手出左事，邊個最開心？

一句維權律屍
就封你

由同業去決拉人封艇，
跟本就有conflict of interest

唔怪得D受害人咁諗：

唔用發展商律師先正路，講到明有爭拗發展商律師一定會企喺發展商嗰邊。

同公價比 平三千咋

其實只要係用公司錢做自己野 初步佢都可以當你洗黑錢

非法取得他人資產作私人用途

咁撚兒戲？為咗搶黃馮生意，累死新業主

其實正路係唔會用同一間律師樓，因為有利益衝突，同埋做按揭時要同銀行申報，文件上會複雜少少。
所以正常冇乜人會用同一間律師樓

新樓會有咩爭拗？

上手業主用黃馮做代表律師樓

文員仔挑選哪位

有乜利益衝突? 最多咪撻訂左冇一成,

有事果陣 唔通我有錢同發展商打官司咩....
人生做樣樣野都有風險

但大把人主要係貪平
我未見過有人轉律師係搵返差唔多價錢/信譽lor

家下講咁多都無用，反而我諗緊啲小業主可摸耳告律師會或者做司法復核之類嘅行動保護返自己權益，比如話挑戰下律師會係唔係有咁嘅權力之類

法律面前，窮人⋯⋯⋯⋯

本身都搵平價律師行做買賣⋯⋯⋯影印費$5張都嫌貴啦

威嘞威嘞

成日都有新聞啦
不如你講下有冇試過買新樓先

我未見過

你日日去問人點解轉律師樓架？

你買新樓唔會join whatsapp tg group?

睇你嘈都晒鳩氣

梗係無啦！租新樓就有我份。想你哋買多啲新樓放租，市場上就多啲人放租

中介

黃馮算唔話得啦
轉黃馮好正路

正解

仲撐

間律師樓都俾人封咗

班未買過樓嘅響度叫人用發展商個律師

乜收得貴就唔會有人穿櫃桶底？

準買家高調接管律師會

真係唔識？

犯法唔係警方採取行動，係由律師會採取行動

我買樓間律師樓全部野收我9800 仲要折咗少少
不過我都係認為買樓係大事，唔會想貪平

咁只可以話無事咪無事，有爭拗既話用發展商律師同無律師無分別。好多人都因為咁寧願搵非發展商律師，唔係貪平，純粹係買個保障安心，同埋間律師樓都有咁上下大，巿佔又咁高，都出事真係無得好講。
當然你話做咩唔比貴一大截去搵再出名既律師樓話另一回事，始終律師樓被接管同銀行濟提一樣，無麥幾可發生

你真係覺得9800就避到呢種事？

我而家住果度幾個月前先收樓，又係好撚多問題，但又唔見其他買家嘅律師樓有咩行動哦，你估俾果幾千蚊，律師樓真係幫你同發展商拗？平時whatsapp個師爺仔都扮忙唔理你啦

咁你又唔好blame the victim

公屋連登仔一隻

你個到咩問題先？執修定法律相關

好撚似，鬼上身，死唔眼閉

新樓正路其實錢唔應該經律師樓
本票都唔會係寫佢 而係發展商

你咁講，冇一間避到
間間都可以出現一樣問題
唯有係靠信得過既人人介紹

鬧我都俾d point 丫
利益衝突 都無人講到例子出黎

執修，都係靠業主群自己同發展商反映，就算有法律問題，自己一個律師樓可以同發展商打官司嗎... 都要荷包大先打到，除非全屋苑夾錢請間

其實律師樓只係幫你check數，文件都係發展商律師樓俾... 自己用出面律師樓可能要6000蚊，但其實都要俾埋發展商律師樓萬幾蚊嘅律師費

你真係唔識架喎

其實成件事我唔係好明
你啲錢入落律師樓stakehold
抬頭會寫律師行個名
點解小職員會攞到錢

join 乜撚group, 個個好似你呢啲小朋友咁得閒咩

其實單嘢好簡單，你話一個無任何權勢嘅文員仔可以咁玩，仲成世界？無任何financial and risk control？唔好當人傻啦
我100%幾定有Partner級以上授權人士炒輸左嘢，要虧空客d錢去填數。

佢清盤開過間你都吹佢唔漲

如果呢段時間成交，銀行已drawn down錢存入wf，就算揾到新律師樓接手，理論上wf戶口已被凍結，新律師樓不可能問wf拿回金錢付給賣家銀行..

呢類客，係咪唯一自救方法就係抬cash俾餘數上會？

同律師會打官司

十四億啊，難解釋

on9乜都無仲要我供?供你條撚

成件事好伏咁，一條友可以搞到咁

跌巿開始未？

//「直至最近終於知道，我並非如他們所講14億元的赤字，反而有盈餘，就算我以前點樣交待都百辭莫辯，依家有真實數字，公眾人士更加了解，所以覺得係適當時候交待。」他批評最初的接管做法過於高調，律師會對外說要保障公眾利益，指控他走數，但當得悉數目是足夠後，律師會卻沒有向公眾澄清，對他很不公平。 //

唔關14億事
咁呢單其實因咩原因要接管？

單嘢之後搞成點？

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

共用律師有利有弊

新盤與二手樓宇買賣，律師擔當的角色有不同，以一手新盤為例，發展商通常會指定聘用某位律師，或有一份名單，供買家選擇，若買家選擇該等律師代為處理買賣文件，則費用通常由發展商支付，當作銷售優惠的一種，若買家自行委託律師處理，將需自費。此舉其實有利有弊，利當然可慳錢，但缺點則為同一律師代表買賣雙方，容易出現利益衝突。

以數年前某一新樓盤為例，當年因發展商延遲交樓，而被小業主追討損失，買賣雙方因為共用同一律師，令事件因法律意見而引起爭拗。

黃馮律師行屬二手市場「一哥」，據中原地產研究部資料，去年登記二手私人住宅買賣金額3,142億元，承辦合約總值超過一百億元的律師行有3家，黃馮律師行市佔率4.9%，王潘4.7%，陳黃葉3.7%。黃馮律師行去年承辦合約金額超過150億元。

王潘就係收$4000既另一間
呢間又係頂爛市

YES

呢單野可能文員仔掂到會計穿櫃桶底
仲要舊錢唔細 自己內部搞唔掂
正常文員仔同會計部應該分開
所以其實都唔關平貴事

銀行原本借600萬俾你，嗰600萬已經Hold咗喺律師樓度暫時凍結，可能一年，你再問銀行借600萬，即係借1200萬俾你，點借多一份，供兩份錢？

你問銀行借嗰600萬，因為無咗層樓做抵押，好大機會叫最好即刻還番600萬俾銀行，如果你本人有多一層樓，有股票，銀行叫你賣樓還俾銀行先。

仲買香港樓嗰啲抵死，賣家就慘啲

根本唔關律師樓平貴問題

呢個case 真係好離譜，

全港樓市買賣市佔率第一的大律師樓
區區一個文員就可以偷錢
再搞冚成間律師行

律師會接管，又冇一套應急計劃幫助受影響的客戶

負責保障客戶的人—-律師樓，變成搞禍成個買賣交易的人，仲要損害客戶！

完全不知所謂

希望事件盡快妥善解決

香港呢啲deep state就預咗㗎啦
有錢真係咪買香港樓
隨時收歸國有

賣樓還債，仲要未過ssd要問財仔借錢交稅

你信得過嘅人都唔會知嗰間律師樓有無文員仔出事

跟本係避無可避

邊度講文員仔？

寫發展商律師樓

買過樓未 ? 買賣雙方係唔可以用同一間律師樓

係，最大苦主好似hold左1200 萬，要另外再抬1200萬成交，一係噠訂

文員仔真係慘，而家分分鐘要坐監。

我買果度都延左3個月收樓，都無人買家同發展商追討到損失(入面好多人用出面律師)

其實我想問點解要凍結
佢咁多生意 虧空左舊錢好似龐氏騙局咁慢慢推落去咪得
係最尾臨爆之前個個仆街姐

大行 會避到既
始終大行搞呢D野 錢銀上會strict d

當然萬一既野好難講
但一定穩陣過其他細行

告得政府，我諗都告得律師會掛話唔定律政師都想搵位整頓下法律界呢，反正將來都同陽光師法接軌，到時又黎多次陳同佳蝴蝶效應
純ff 都覺得興奮

真係咩.. 我買新樓同發展商同一間律師樓

未買過新樓就話點解唔用發展商律師
仲話無問題
唔知用緊咩心態嚟講

但到佢買又唔知會唔會用呢

理論上告得呀 但係人地本身就係成個律師團隊 同時係球證
邊個律師幫你調轉槍頭
無論贏輸都幾長手尾

「問題都好嚴重，賣家殺我大定，240萬資金被凍結，釐印費無咗，唔單止收唔到樓，銀行仲要求我還債，供一層唔存在嘅樓」。

現實咁樣應該咩人都癲

有糾紛你估你同發展商玩得起咩，咩都如果，多唔多案例先

最後出面律師樓幫唔幫到買家？

知呢度大部份連燈仔未買過樓
一手二手都好個簽約個律師都唔係代表緊個買方

你乜嘢心態嚟 圈養嘅豬?!
自己覺得反抗唔到就叫其他人接受強姦

生意不嬲都係咁做
只係律師樓好似少聽啲

不停向天問：香港地人買樓我買樓，點解我買樓會買到咩都無晒

講到明發展商律師唔係代表你
你都可以話無分別

咁清洪唔駛咁出名

另一個角度，既然無分別，咪揀平d，慳返d錢仲好

所以無論有分別又好，無分別又好，唔用發展商律師樓有咩問題？
唔通發展商律師樓唔會執笠？

又有第2啲野姐，12月24號前都無諗過會咁樣出事

講真，你買得新鴻基，會記呢啲大發展商基本上好難有咩事出現, 如果買唔知明小地產商，咪自己承受後果

人面識別公司，sense time / hikvision 俾美帝制裁嗰啲

傻啦，萬一嘅話，大行都一樣會出事，一樣搞唔掂。前老頂以前試過一單，個客比銀行call 抬$ settle，好在個客本身有OD，迫到佢自己比instruction 用OD settle;後尾佢寫信去MA投訴，不過好在簽facility letter 時有講解過律師樓出事嘅話會有乜風險，兼有另一個trainee 喺側邊做證，所以單野無事。

純講conflict

明知發展商個律師只會保障發展商利益，你話用發展商律師免費嘅話又唔同，點都要比錢嘅話，點解唔出面揾律師？

純講conflict
純講conflict
純講conflict

咪傻，你估shk真係好人咩

利申：買過shk大把古惑野

有消費者委員會

咁係代表邊個？
你想講代表買家銀行？

想知哦.. 有咩古惑野之後又俾小業主嘅律師樓爭取到改善？

老實講呢單我都好意外
第日買都唔知邊間穩陣 理論上間間都有機涉嫌虧空公款

好撚癡線 仲慘過鬼國level果d 買完樓發現原來發展商賣緊無批文既樓 比正苦強拆果d業主

係完全無從得知會出事 又無得避免出事 出左事就是total loss 連門框都無得抬個返屋企留念 有好多人一生都係買得一次樓 遇上呢d 事情真係慘絕人寰

律師會係咪真係無更好既方法去handle 件事

所以睇政府點處理
開咗個頭就以後睇路

你老頂無事 咪姐係客仔頂哂了

大佬 吸到100億做定期都有幾千萬一年

好處係收樓快d --> 執漏 第一水 都快d
(我認我懶 )

大行細行 大細發展商 呢D都係risk
出左事係要抗爭 但事前你真係有得揀 有平有貴 揀得就算accept 個risk
我第一次係搵出面 第二次係搵發展商 都係accept 左發展商律師個risk

但我都唔想再blame the victim
講聲sorry 先

我簽約果時
無論AA，發展商員工定疑似發展商律師樓既人
都會提你果間律師樓係代表發展商利益，最好自己搵過間
你都可以唔理繼續用
但正常講到咁一定搵其他既
無相熟通常都係AA推薦/ 用係現場派片果d
其實成件事係好趕
同埋黃馮已經算本地大行
無咩好blame the victim

樓市gogogo

呢個真，我收樓都係第一水，執修都係，講risk其實一早都知，講平嘅話發展商律師樓反而最平最快，因為搵出面律師樓都要俾埋發展商律師樓果份錢

律師會有權接管 會指定某幾間律師樓去處理返黃馮手上既case
通常呢啲case會查幾年先會行動
穿櫃桶底已經喺2017年既事 黃馮解釋兩年都解唔到先會被接管

利申：法律界JJ 同行

呢個只係因為佢地介紹生意俾相熟律師樓有佣金收....

咁自己選擇take個risk係個人選擇
其他人唔選擇take個risk咪出面揾律師囉

買幾百萬樓講緊供幾十年，我又唔覺平3千係小數目，點估到揾間全港市佔第一既律師樓都出事

唔怪得我朋友話黃馮有前科
我又search 唔到出黎

運氣好重要

内幕消息： 其實邊止一單

老老豆豆，仲有邊間有被接管嘅風？有冇個list比公眾睇？點先知律師樓有問題？

呢個大家都知
但講緊連發展商員工都會提你轉
而家出事就講到轉既先係柒
根本大部分人都會轉

只可以講，炒樓既就抵撚死

房屋台本身就係 blame the victim 嘅地方

其實個份錢係比Certifed Copy of Title Deed,
因為地契得份，要做一份認證副本比買家，
一般二手係拎上手份 Title Deed ，所以無

你到底買過樓未

我鬼知咁大間都出事咩
唔通下下都係連登開post問依間有無事咩

老老豆豆 其實睇你運氣律師會唔會公佈邊嗰有問題
通常要問下朋友or同行口風

有時朋友問我呢間點點點 我有啲聽到嗰名就會講「祝你好運啦巴打」 大家就知咩事

跌完啦

有人要錢

我之前買樓都係用呢間

好彩自己已上車

睇到有d人鎖住d錢 心到涼埋
睇人仆街最開心

巴打，你可唔可以解釋下到底發生咩事我睇新聞睇到一舊舊，又話係加文員做authorised signer就賴嘢，又話個文員穿咗櫃桶，又有人話係partner

其實好多時候 就喺咁簡單

好多細數 只要你解釋唔到 就好易收皮

死都要死出一個合理解釋

有過千苦主，最後都沒事沒事

不嬲買一手樓唔會揀發展商間律師樓
因為出事嗰時間律師樓係會企發展商嗰邊唔會幫你
關咩貪唔貪平事

有人出錢買兇殺人 大把人爭住接job

第一日知公會好黑暗
全世界都係

我聽返黎既資訊（因為事件未完結 律師會紀律聆訊都未出）

某一名文員（非partner非律師）獲一名律師（有能力要求銀行加簽名嘅高層）授權該文員 可以簽client ac（客戶存錢戶口）嘅支票

而呢件事唔應該出現 唔應該有文員有資格簽票 為咗阻止專業失當 律師會行動接管佢

我唔識點大眾化地解釋件事 好多術語 唔知大家明唔明我盡咗力

到真係有爭拗嗰時又會有堆人出黎講「抵死 邊個叫你用發展商律師樓」
成班馬後炮

我老豆都係呢間
筆首期hold住咗

即擺明政治迫害

即係其實未必有人真係挪用咗公款，純粹係個文員唔應該出現喺authorised signature list之後黃馮解釋唔到點解要加佢落去，就比人封艇？

如果係嘅都幾兒戲，相信就係貪方便罰錢咪算玩到凍結慢慢查玩死全世界

嚴重程度 ＝ 醫療事故致死
扭曲社會以金錢作單位衡量人類生命
呢一擊 奪取廿年命

其實買新樓有咩爭拗，發展商寫買賣協議本身已經寫到利益偏向，就算遲交樓都會寫到保障發展商

我就諗得簡單啲

第一 - 文員仔係黃，又係被屈話涉及有金錢嘅交易

第二 - 裡面有律師幫班後生仔打官司

所以政府就要搞佢哋

純粹係咁

2020仲買樓都黃？苦主係買家喎

損失多少？

其實你咁講都係存僥倖心態啫
呢單野發生前，啲人都心諗律師樓可以出乜事架

你真係痴撚線 講到係買家有問題咁

殺細訂大訂就發發

咁多人問人有冇買過新樓
究竟邊個先係冇買過

利申: 買2次新樓, 第1次用出面, 第2次用返發展商

因為律師樓有專業操守 任何違反專業操守就會有可能被停牌除牌
律師行被接管 紀律聆訊等等

好多你地眼中好兒戲嘅事 一旦涉及專業操守 喺冇情講

呢啲喺行規 你可以話佢哋迂腐 但對我哋嚟講 喺聖旨

抵死

香港買得樓都預咗層樓遲早收歸國有㗎啦

純講conflict嘅話
應該買方一個地產代理,賣方另一個地產代理
簽按揭契應該銀行有代表律師,自己又有另一個代表律師

more
想問下王潘呢間點呀
信唔信得過？

律師樓無限責任喎
同公司唔同
partner會上身

其實如果律師會係想保障市民利益先要封鋪freeze錢既話

呢啲被影響既交易唔係一早預計到會發生咩？
上次何百華都有啦
點解唔係諗好點樣安全過渡啲deals比新律師樓先行動？咁封哂野又真係保障都市民利益咩？

佢係買車位
冇咗十幾萬 所以唔算太肉赤

不過應該有得叫律師樓賠返掛？

有錢賠先得架

其實由接管嘅一刻 就有三間律師樓會接哂所有案 理論上嗰三間指定律師樓可以處理埋銀行嘅錢 所以客人要同新律師樓聯絡 其他冇影響

供一間唔存在既樓咁銀行咪收間唔存在嘅樓

聯絡咗新律師樓未？

其實錢銀損失都還好
最緊要係個車位可以如期交收

連登個個都買過樓咖
我都係用左發展商律師，真係唔覺有咩問題
真係有大問題都唔係一個業主嘅律師樓處理到嘅事，樓宇硬件問題發展商本身就有1到3年嘅執修期
同埋本身買賣合約哦條款已經係有利發展商，用出面律師樓都改唔到

見到好多人話唔會用發展商律師樓，但其實都有好處

自己買新盤經歷就係例如收樓程序會比採用另外委託律師樓快同簡單，而且會免左你部份收費（買賣合同費／部份業權契據費／認證費 大約$8000），職員交帶都幾清晰準確

以前買居屋同車位經驗就反而間律師行聲稱二手買賣做慣做熟，但係竟然支票銀碼有錯仲要個閪女人師爺道歉都無句 淨係話係喎 你等等我改返先

想知有咩古惑野

為左“不明”的公眾利益，去直接損害超過一百個客戶的利益，邊條PK諗出黎？
你話冇私心都冇人信。

搵個護士代替醫生開刀有冇問題先

笑左，買樓要join group

一間律師樓出事就叫人唔好買樓
樓主咁落力唱淡

係邊三間接管？

真係無限責任都幾大獲 隨時要破產

我第一次用王潘, 我個名都打錯, 要我提佢
無認真睇就on99了

跟本用出面幫唔倒你d乜, 仲hea到仆街, 搵唔倒人

所謂接管係打個電話比你 叫你自己出去搵過間律師行，聽完真係得啖笑。
最慘好多律師行聽到係爛尾Case直頭唔肯接。

新樓業主group 互通消息, 分享進度/航拍喎
收樓執修, 屌管理處都好有用
你識唔撚識架 咪笑死人

抵撚死

好似舉頭三尺有黎明咁

咁醫生會/ 工程會呢

普通關係嘅文員點會無啦啦個律師會授權佢呀！

個律師會唔會將咁緊要嘅授權因為懶惰所以授權文員可以處理大額款項

文員同律師咩關係？好清楚啦

苦主追唔返？

用出面律師 幫你追遲幾個月個捐失 唔洗錢咩仲要唔一定追到
追黎把撚

王潘係721王威信嗰間

其實買新樓如果中呢個問題都係會奶野
不過strong hold 驚閪咩
Hold 到2047 先成交！

其實你用邊間firm, T&C都係發展商要你簽
係要沖出嚟柒，有事嘅時候梗係最保障發展商

唔應該出現係指有例管？明知故犯?
咁做有乜好處?

宜家政府係針對文員仔同律師

政府點會理Q得個堆苦主

搵律師樓都無保證 搵黎做乜 法律又死晒 律師全面可以收皮

呢間好海鮮價

如果佢執撚咗
啲樓契點算

應該有code of ethics 之類
專業人士犯左待於收皮
依啲雖然唔犯法
但好嚴重

其實呢
無事嘅時候就無事囉

完成到成交又無咩爭執咁梗係無問題
但既然無分別，用出面用間平d又有咩問題？

然後封左間醫院，唔比水電

急救梗既病人直接死亡

我都遇到相同情況

係，本身個客借得盡，佢唔硬食都唔會有好下場;因佢OD 個facility letter 簽曬Indemnity又all monies ，銀行根本已經授權隨時收額/settle 啲outstanding ; 如果佢啲trade line 突然比銀行收額，煩到佢啲supplier ，仲衰多兩錢重。

呢個case 真係功力case 學野。

全世界好多律師樓都有撞過邪偷客錢, 通常 audit 後發現. 因為唔好以為律師賺得多唔會有貪念. 一間野大把人有機會落手. 呢 d 真係唔好彩無話貪唔貪平.

咪傻, 出面係貴d

可能人夾人 紅日特登搵個人係公司比番啲文件我

你錯邊份文件
其實由得佢錯會點..

正常佢應該會叫你對一次 佢地精過你

😦

其實律師樓咁做有問題, 但而家係罰緊D客
就咁睇律師公會處理手法有問題

按你個例子, 呢件事真係發生左, 政府會唔會即刻封醫院唔比人出入?

連訓係手術台既患者都唔比郁, 所有醫護都停晒手腳唔派藥唔做檢查?
等佢地查清楚有幾多個患者受影響先再重新工作?

我都用王潘
幾有交帶
成程都好順利

咁你都講咗啦
係你地選擇去take risk
有乜理由笑返唔想take risk嘅人

上面傳聞話文員仔食夾棍差唔多三年
呢三年黃馮都冇同人地交代
律師會過嚟封艇接管都無可奈何
最好都係做公務員唔做就唔錯

佢每一日佢嗰幾間律師樓都有客，唔通拖成世咩
或者可能黃馮就以為有班客喺度，日日咁多生意唔敢郁佢
搵班客出嚟擋箭，係真正嘅攬炒

至於律師會方面會唔會做得好啲
咁要睇將來有冇啲改革派提出意見
點樣可以收到黃馮，而且盡量減少影響

每個選擇都有risk
今次啲苦主唔好彩就一定㗎啦
社會講秩序講規範，寫咗落章程嗰啲話改就改？
拖咗三年先接管你，收到風嗰啲都夠時間走晒

你當SU 莊員穿櫃桶底啦
SU 莊員虧空公款買自己野
的確係可以報警
但係同時都會開紀律聆訊罷免佢嘅職位同埋開除佢會籍先

醫生都係
醫生有啲咩醜聞都係佢地自己人釘佢牌封佢舖
（fyi 好似叫醫務委員會？ 唔係太記得了）

邊隻字見到我笑佢地...
同埋用出面律師行就一定無risk咩
只係上面好多連登仔係咁話用發展商律師嘅有無買過樓... 我想講都大把人係用發展商律師囉，我果陣簽完臨約，要1星期內俾印花稅，發展商律師啲時間好快俾人book晒

全香港所有律師樓都係無限公司
而且要買保險以防賠唔起

長知識了
咁保險唔賠佢就申請定破產都得

你覺得連登仔人人都有樓？

吹水就勁，不過都應該有部分真係有嘅

賠唔賠就唔知了
如果無記錯

會計師樓、診所都係無限公司

所以笑下就算

其實用邊間都無問題 個人選擇黎
重點係無啦啦笑人唔用發展商律師做乜鳩

但係啲錢應該都係放係被凍結律師行户口，咁就算有其他律師行接管，對苦主應該無乜幫助

普通人一個，齋估

唔係笑，其實只係討論
我1手2手都買過，買2手就一定要同對家唔同律師，但一手真係未必有需要，因為買賣條款真係傾向發展商，跟本無得拗，我記得我買果陣有一條係如超過3個月先交樓，買家有權唔要間屋拎返訂金同利息，但你估真係有人會放棄間屋咩，除非大跌市，呢啲條款出面律師無得改應該

邊句係笑人?

真係好兒戲

連登嗰啲都未買過喺度吹 話利益衝突
發展商提供埋quotation

公屋連登仔：我公屋唔係樓？

咁醫院停哂啲手術都無可奈何
要check返一兩年確認所有手術都唔係護士操刀先

有啲人買樓會聽講座添

二手d律師都係公式化咁做

有事都唔會幫你跟

岩岩8月先屌鳩個律師

對完文件可能仲越爆越多

Yes, 我買2手問多幾句個師爺都好似求佢咁，明明我先係俾錢果個，佢地只係做啲基本嘅野
同埋話就係間律師樓幫做買賣，奇時都係啲助理喺度負責，問返個律師樓啲律師可能咩都唔知

講緊#4條仆街
笑人貪平唔用發展商律師樓
其實唔用發展商律師樓有乜問題？發展商自己同佢律師行都講明會有理益衝突
條傻仔俾人笑返佢無買過樓好合理喎

個$6000 都唔知買左d咩服務
查有無比人釘契我又自己查到
比錢又自己比到

大把無樓既人笑人
由佢啦

咁佢應該真係無買過樓... 因為最平就係用發展商律師...

#4

四輸

正解，律師樓要大額買賣會有相對嘅保險，追到錢的，但追嘅過程好漫長同痛苦

上面仲有個扮有樓話出面平d

文員仔可能只係替死鬼

可能果條文員仔虧空個款項係大到fw都會倒下，你唔知我唔知單眼佬都唔知

銀行戶口授權簽署要boars minute 先轉到
你認為一個文員仔求其整張紙就搞得掂？

每年律師樓所有代管戶口都要獨立audit
呢d case 暪唔得幾耐 所以偷錢既人會即刻轉走曬d錢
封戶口要快

我果個業主群入面都有好多人用出面律師，除左因為保障另一個因素真係貪價錢比較平，覺得可以平一半
但最後變樓果陣，先知要俾埋發展商律師某啲費用共萬幾蚊，呢條數佢地個律師樓完全無提過，個個都係到區收樓先知

我買樓嗰時個AA都係同我講出面律師樓平啲
肯定唔關佢有佣收事，因為佢都無介紹過律師樓俾我
不過可能佢都唔係好識

跟本好多人唔知契費係好貴
出面d 雜費點平都平唔返個契費

其實我講得唔好
不過算啦 唔講我大把人睇得出未買過樓

好陶傑feel

買樓係咁，尤其是agent推介比你既firm
做文件就一定clerk架啦 (入職條件中五，識A到Z)
到見你解釋文件，好彩d會係個老clerk可以用幾十年既口水尾database答你野 ，唔好彩就係普通clerk照字解字。如果有得見師爺，唔好開心住唔係中獎，係代表佢d員工廢到照字解字能力都無，只係一個打字機。
律師費真正用到既律師，就係每份文件上面簽名位加簽一下，根本上佢都係機械式簽。
有可能律師都會睇契既(即係睇下層樓有無古惑)，但為左節省成本，佢哋會提拔叻d既老clerk去做，或者比晒trainee solicitor做。
其實香港既conveyancing係幾有香港精神

我自己買新樓
係真係見到個律師當面簽
仲會解釋中間有啲咩風險條款偏幫發展商,etc.

獅子山精神

搞到上法庭真係分分鐘2，3年先追到
個班人真心慘

d 錢係哂律師樓度 哪有錢

1個字講完

賺盡

拿，聽行內人講，真係聽講，律師樓戶口資不抵債今次無人填坑所以被迫封

記得幾年前都有單師爺偷款，最後搞到間律師樓合夥人破埋產，客人買唔到樓，睇黎呢單都兇多吉少

呢種最仆街 抵佢哋冇樓

其實應該差唔多個個律師樓都係咁，除左果啲國際級嘅
不過至少最後都由律師簽名，呢單野好似由師爺自己處理，真係好嚴重

我唔係太識法律，係咪即係有位律師授權左文員仔可以簽票，而呢個係專業失當，所以要接管成間律師行？但點解唔係釘左授權文員仔個位律師個牌？
仲有文員仔使唔使坐監

仲要話自己為公眾利益至咁做，成撚聽d公會、公營同政府用公眾個名黎行駛佢地既權力，但又無同時適當處理受佢地影響既公眾人士利益，垃圾專業人士

如果揀用發展商律師樓
入左尾數本票比律師樓後，出現今次黃馮事件

咁究竟當我入左數先凍結，發展商追討律師樓
定係當我未入數已經凍結，要我追討律師樓？

其實契費貴唔貴都你有冇擔保人有無關？
聽講越多擔保人越貴？

個文員走左佬？

同行如敵國。你執笠搶哂無堆生意。唔會睇壹號皇庭堆法庭劇以為律師好正義品。

有品

下，咁爆

愈多手數愈貴

so?咪又係睇結果
結果就係仆晒街囉

偷左幾百萬
攪死成千人
律師接手仲衰?

有咩消息好通
如果你買撚左佢起到一pat屎咁又如何？撻訂唔撚供？
分享進度/航拍喎？喎你老母咩 完全冇實際用途

執修要靠人提？屌管理處又要靠人？
你行上巴士又駛唔駛即刻用車牌開個group
渣車駛唔駛又開個group屌下邊條路唔好行
行入7仔又開個group屌下店員咁？

睇你都係比人恰到上心口，都逆來順受既人
仲要覺得自己係智者既奴隸

聯合小業主，有問題個陣make noise呢個做法唔洗人教呀？

香港買樓抵死

make noise 你就俾人恰到上心口喇
嘈嘈哄有撚用咩，香港又冇得玩class actions
有問題咪直接告囉 聲大夾惡人多威d？街市咩屌你老母

呢單好恐怖

唔係話一定有用
只不過發展商都驚咁樣上報紙

早幾年真係試過，又係師爺虧空公款
最尾係上左身

咪撚柒啦
好多野都係聯合小業主爭取返黎

個個好似你咁香港仲搞乜抗爭? 藍屍狗?

咁又點？用邊間律師樓都可能會發生，仆哂街就要恥笑業主揀錯律師樓？咁銀行legal, compliance又俾黃馮on list？

今次係律師會做法有問題，連action plan都冇，户口被凍前後，銀行、買賣家照入錢，然後話凍就凍
起碼announce前應該有定plan點解決成交中/就快成交嘅case先比較合理

自己search 下malibu d 小業主爭取左d 乜啦
冇人聯合一齊, 協興同會記彩你都on9 啦

麗晶小業主都踢走晒d 藍屍立案法團啦

跟本大把呢d case, 買層樓體驗下先, 好冇?

骨子裡有奴才DNA
你點講佢都唔會明

Malibu 咩事想知

On9 仔剩係識係度blame the victim, 班買樓人士唔係為左慳錢去揀啲冷門好細間嘅律師樓，人地係揀一間market share 最大嗰間。 出左事咁都可以笑佢地？呢啲真係小學雞慣常思維

收樓幕牆玻璃比較多崩花
發展商同承建起初修闊佬懶理
後尾搞大左件事先開始着力跟進
而家有需要換玻璃既單位都陸續排隊換緊

個個屋苑都有自己嘅業主group架啦
係呀人哋全部都on9 得連登仔最撚醒

睇美劇 suit 都有 呢啲劇情

suit係有個人入去監督間律師行繼續營運，客戶利益無變，香港今次係即刻收檔同凍結客戶金錢

保隌公眾利率喎

買新樓落訂時
發展商個sales 會講明你可以用發展商個律師
但有爭拗時一定會幫發展商先
所以多數人都搵其他律師代表自己
通常Agent會介紹相熟嘅

唔識又何必衝出嚟柒？

推

做生意賺錢角度睇，
用發展商on list 律師，全部費用由發展商俾
用其他街外律師，律師費用由小業主俾及發展商另收法律費

如經地產Agent 又可收取介紹費

所以發展商sales 及地產AA都有誘因叫你用街外律師

出現爭拗問題時，$8000律師費你覺得街外律師會幫你向發展商律師團隊爭取啲咩？

執defect 問題係承建商責任，基本上承建商遇大問題9成推三推四，你搵發展商高層壓落去承建商，承建商就搵外判商執修，除非好唔合理

咁啱得啱橋
早排隔離位同事買一手樓
突然早過關鍵日期半年交樓（上網你會search到邊個新盤）
搞唔切按揭要罰息
多得自己個律師夠牙力
拗到免息，兩個月計慳咗10幾萬
如果係發展商律師，我唔覺得佢會幫個同事拗數
當然 你搵街外律師都搵個柒嘅 咁就你叻仔啦
拎得成千萬買樓 唔差在俾少少律師費 保障自己

執defect嚟講，小弟當年新樓入伙，日日催管理處快手都無用，使少少錢出封律師信俾個發展商，一個星期內搞掂

係呀 所以搵自己律師幫手真係好撚無用㗎 你安心繼續用發展商律師啦

你執defect 搵管理處梗係唔理你
更加唔駛出律司信, 直接email 俾發展商就搞掂
出律司信只會搞到你單位有屎有尿都唔知

你真係唔識個喎，大部分發展商都係旗下管理公司去交樓同跟進執漏，你想搵個PM同你跟呀？

細發展商有自己管理公司? 就算大既都未必有
港鐵管理又屬於邊間旗下?
搵唔搵倒pm 係睇你個人有冇實力 有冇手段
整野搵唔岩對頭人永遠唔會做好件事

利申:2 新樓, 1層30年樓, 你要睇可以出圖

如果執極都執唔掂，EMAiL去發展商都係交去總承建商搞，總承建商未必係其下公司，多數你夠煩fax 加email 加電話去發展商賣樓部，通常都積極回應

d唔識扮識仲係度教人, 連新樓執修個架構係點都唔知

又實力又手段
人哋洗千零蚊就叫人做到啦

好撚叻

邊間千零蚊會幫你出信 介紹下

叻就稱唔上, 係經驗囉

咁都有得自high, 井底真係井底

你咁樣只會顯得自己更無理據, 井底既係你
送你以下潮文 新年快樂

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

至叻係你 至有經驗都係你
全香港所有新舊樓都係用同一執修架構
果然係唔識扮識仲係度教人
小弟甘拜下風

由得佢啦師兄
活係自己世界係幸福嘅
再同佢講都係浪費時間
我哋認輸罷啦

未試過好似樓上咁煩 執極都執唔好

邊間發展商咁唔好彩

Agree, 所有方法都錯架喇
得佢個方法行得通

我用發展商律師 咪快左收樓lor
因為之後多人入伙 頭一round 承建商都想快手close 我file 無拖過我
又唔駛等下一批料先執修 快靚正 地板都換埋
我12月收樓 執左3round 尋日簽埋滿意紙

但你同事係建期搞按揭 搵出面律師自然合理好多

其實有得揀唔差在樓花果陣搞按揭而唔係建期搞
建期較多未知數

黃馮事件睇到嘅有

1. 又窮又酸嘅會落井下石，blame the victim
2. 吹水大會，吹到自己都唔信自己，吹到黃馮律師費4k
3. on 9 唔係扮 買樓要請顧問去對律師樓做due diligence ,市佔第一 都可以話亂咁揾，揾埋啲唔知咩黎嘅律師樓
4. 叫人捐錢比苦主，但自己又唔肯捐
5. 話唔用發展商律師係因為出面律師費平
6. 中介人會跟進交易
7. 無人會因為咁而噠訂
8. 英國乜乜乜，香港都一樣

9. 笑人買樓要join group 但係黃馮都有苦主 group

呢個牽強啲，不過無所謂啦

呢次大律師樓文員監守自盜 +
律師會冇妥善安排下就接管律師樓

我睇到嘅係另一次人禍
連理應最睇重品德及遵守法律的行業人員都搞成噤
人性真係非常醜陋

其他紙上富貴，更容易俾人偷錢

（磚頭，只要能成交，已避開左好多人為風險）

係，雷曼就算可能有mis selling都算係投資，輸晒都係個本

今次用家自住換樓都受影響，賠訂，被銀行call loan, 賠佣，賠差價，無端端乜野都無做錯，但要賠多過個本，賠突

人地無講過你地方法唔得
你一黎就出律師信咩

你爬文睇清楚先，唔該。

最on9係叫人唔好買樓 做義供仔

咁上面真係冇講過出律師信唔得
email 發展商都一定正確

成班淡友空群而出係度笑鳩人

一開波係講梗經管理處
睇D唔睇D，真係無咁好氣

講真 管理處唔係做呢d
新樓有執修部

屌是但啦，可能張form交比管理處，管理處代交執修部呢

洗唔洗講埋入lift, 開門，交執修紙，講唔該byebye呀

明就得啦，最重要嘅係，交form比管理處定執修部關用外面律師同發展商律師咩事？

你交野俾中間人做一定hea d
一黎就起晒鋼傾條撚咩

係呀，仲有交樓部tim
如果同一個集團係咪唔會foward個case過去？尤得個客自己on99係度噪？

你講緊邊個係中間人？
你思路咁跳脫我驚跟唔到

咁香港人投訴點解係要搵經理出黎

咪管理處

上面唔係講緊用外面律師定發展商律師咩？

而家係咪轉為討論交form應該比管理處定執修部?

用返#336 覆你

爬左喇，你不如又爬下

算啦 有人認左輸
另一邊事主又冇出現
食花生

其實唔同發展商有唔同做法/procedure，睇佢地重唔重視名聲姐，好似sell hk咁，你俾管理處/執修/會所其實都差唔多，我之前就俾會所人員算，因為佢地遲收工

呢個post最搞笑係有人話join業主group無用

對住白卡佬應該無咩人唔認輸

咪就係叫我爬文果堆人話無用

係咪應該笑

柒頭真係柒頭，唔係講笑

其實你講唔贏人都唔駛人身攻擊
見你係另一個post 係咁追擊
覺得你有白卡多d
block 88

其實交form比管理處定執修部，有乜得講贏唔贏，定我miss左d咩野

連登係咪講呢啲on 9 野

香港真係愈黎愈撚荒謬

多鳩餘，我追擊五毛犯法呀？

我代發展商/承建商多謝佢地

即係文員仔嘅幕後身分好可能唔係「文員仔」咁簡單囉

睇撚清楚D人名先講啦死柒頭，話你柒係有根有據

呢件事大家都有錯
但係輸打嬴要個班苦主就最撚柒 講完

哩單明明好大單 但回響竟然唔係咁大

關咩小學雞思維，黃子華咪講過，香港人最鐘意睇人仆街

唔係好明
細發展商未必有自己管理公司 大都未必有
但唔係全部無 例如shk𣄃下都n間管理公司
咁佢自己個發展商有管理公司，同返佢反映有咩問題
同其他發展商有無自己管理公司無乜關係架

咁啫係啲人唔係貪平唔用發展商律師樓囉
寸得#4啱喎
同埋發展商係無誘因叫你用街外律師樓架
佢幫你俾埋律師費就係想氹你用佢律師樓
嗰句野係類似啲免責聲明
唔通廣告講句「借錢總要還 咪俾錢中介」間中介公司真係有誘因叫你唔好搵佢咩

咁又係 行出街中咗雀屎都係輸打贏要
怕雀屎就唔好出街

其實我想講呢
我3年前買樓花，啲職員係建議我搵出面律師樓，同埋果陣都無提到發展商幫俾埋部分律師費
我係到收樓先知發展商係平啲，同埋我約發展商律師樓時，佢都講明最好自己搵出面律師樓，完全唔覺佢好想做生意啵....
買賣合約啲條款基本上偏向發展商，發展商律師樓更希望你唔好揀佢，減少工作量

話貪平所以揾出面律師嗰班一係窮酸9吹，一係on9, 無第3個可能

有冇人知最後點，無營業一年有冇咩賠償比律師樓同d客戶

sor9ly都無句呀

好似美國佬大殺傷武器單野咁： 哦，原來無事喇

其實price list有寫如果用發展商律師樓做買賣雙方代表有咩優惠
當然佢成條list咁長有無人睇或者睇唔睇得明係另一回事

而且的的確確係有人因為conflict of interest而出去搵律師樓
就算之後出面搵律師樓係咪真係有用都好，呢堆人都的的確確存在
呢個世界一樣米養百樣人
將所有人歸類為「貪平」而唔用發展商律師樓，真係公道咩？

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

連登本身就大部分人都係吹水嘅，佢講得出呢句姐係本身未買過樓
講真無論班苦主係用邊間律師樓，最後搞到俾人涷結資金，都係好無姑好慘，我前幾日都俾左一筆尾數律師樓，好彩唔係呢間，我已經覺得自己好撚好彩

搵出面點解唔搵deacons 呢d 大行？
佢地係有選擇
大行出事呢單一定仲震撼

我認我講錯邊樣係平d

但出面搵邊間你係有選擇
上面都有人講過黃溤有前科 又話人馬後炮
平時出面收下風 risk 都低d 啦
睇d reply 都笑死人

仲死撐，on9真係唔係扮

你無撐呀 係有d 人串我話join group on9 又死撐 又話離題

其實發展商嘅律師樓就係deacon, baker呢類

你打漏咗兩隻字

deacon 專做新樓 所以今次樓花我都用佢
係呀笑我用大行發展商律師lor
又唔見發展商用黃溤？

屌，你唔只on9 仲係盲，我幾時有屌你join whatsapp group

震撼有咩用

你自己都search唔到要靠朋友講先知啦
其他人點會無啦啦知

按常理推斷，
受影響的客戶（被韃大訂的買家）
及銀行應可以追討番大部分損失
只係需要時間追討

因為

1）律師樓必需購買非常大額的責任保險才可以經營

2）律師樓係無限公司，公司出事，
所有合伙人要上身

Anyway 這完全是人禍

咁我真係無諗過用黃馮
做咁多research 做乜?

不如你代入下點解D人揀黃馮
大行 同黃馮 同樣都收一萬蚊你會揀邊個? 大行有幾難search?
同樣價錢我自己9揀都會揀大行 貪佢較有能力賠錢 同 process strict d
甚至揀律師會會長果間

我第一次真係貪平揀左中環無分行既律師行做tim
但我認貪平喎

揀銀行按揭就計晒H+幾多rebate, 搵律師行又唔做research?
唔知又大條道理用佢
出左事就光環上身? 話貪平又撻句blame the victim?

呢間多人揀係因為多人用佢+夠平 近年大把人都咁講
點解多人用佢？ 不如你講下點解lor

希望律師公會暫時唔好再攪第二間，等我收埋樓先

唔用同一間律師樓係常識喎

被律師會指定執手尾嘅律師行 通常都可以處理埋銀行嘅戶口
佢哋有權郁到戶口 因為法律上嚟講 當律師行被律師會接管嘅一刻 嗰間律師行就唔存在

所以指定嘅律師行 就等於原本嘅嗰間律師行 所有文件案件銀行戶口都「屬於」被指定嘅律師樓

先要紀律聆訊調查發生咗咩事先 然後該律師行入面所有嘅律師 都有可能要被監管 全部唔可以獨立執業

包括嗰間律師樓入面嘅所有師爺 全部黑名單

正所謂一個累全家

一啲都唔少事 十幾年前就喺咁樣 幾多文員拎住幾億著草
個個血本無歸
而家先解決咗呢個問題

你意思係接手尾嗰間律師樓可以唔經法庭就解凍有關資金然後幫苦主繼續交易？

買新樓有分別咩?

無

王潘之前我細佬買樓要12000, 一啲都唔平, 呢個價不如搵大行做

呢間都係垃圾, 叫客人係白紙度簽名

其實個建議係台詞嚟點都要講

你買樓應該有份附件，其中一份係對買方的警告，就係講請律師嘅事，同埋職員同你解臨約有一條都係講呢樣。同一樣嘢要重複咁提你絕對唔會係偶然

利申職員

好多人唔知買新樓自己出面搵都要俾埋發展商律師樓費用

交啲垃圾樓俾你, 之前未收樓睇片都已經覺得差

你曲解咗佢意思

人哋係話搵發展商律師，無事就還好，一有事就等於無律師喎。

我就未聽過要俾埋發展商律師費既。。。當中有啲費用譬如張契個啲係會charge返，但新樓都係講緊幾千蚊到。

利申：舊年年中買樓，搵左葉謝鄧，發展商用胡關李羅，律師收既每一筆錢都有問清楚係收乜野，冇一筆係胡關李羅既律師費，當然你話樓價包埋我冇野講

就係張契費，發展商用大行律師行都收萬幾蚊
我淨係知群入面有幾個買家話出面搵左律師6000蚊全包，但最後律師樓話要俾一律錢發展商律師果邊，其實我覺得出面律師行一開始話全包都要講明有邊啲支出係唔計嘅，收樓時佢話要3萬蚊都係要硬食，但最好一開始講明，唔係個個買家都知有契費

其實契費真係揾笨，佢賣樓點都要做張契架啦，轉落買家到

補充： 上手契費有平有貴，主要睇新批地契定舊契重建，新批地契乾乾淨淨得幾份文件咪平D，舊契樓因為幾十幾百個單位收返來，文件多幾十倍。

錯，可以唔做
亦真係有人唔做，百貨應百客

即係點，無契係咪無得做按揭？

應該唔係，比較睇係咩律師樓
我幾個月前新樓收樓，因為發展商用左3間律師樓，3間收費都唔同，由萬頭到萬5左右...
我都拎過超過50年嘅舊樓去重按，律師樓都係收6千蚊

無得做按揭同無得賣
要下次賣之前補做返先賣得
講既呢單只係車位，多數人都唔做按揭

重按只要做一份mortgage deed
上面講用街律師行，都要比一手發展商律師樓一筆「律師費」呢樣野（實際叫Certified Copy of Title Deed)

炒契要10皮，咩玩法，幾複雜都唔洗每個單位10皮野下話

舊樓拆左重建呢

今日班苦主見記者

層樓就一定冇硬？

契 喺可以隨時上網補 好平一份
貴喺貴在律師樓幫你拎收多你十倍

你咪試吓燒左屋企個份，再試下賣，睇吓要賣平幾多，田土廳唔係所有文件都會登記（e.g. board minutes)

二來如果係重建項目，你要拎幾多份上手titles? 一份貴既coloured certified ture color 可以幾千蚊，平極都$300，但你可能有幾百幾千份要拎

幾點

我做呢行 點會唔知

仲有 填土廳唔喺份份有 因為喺唔同部門拎 樓宇買賣有時唔喺淨喺關土地註冊處事

呢點第一段已經講咗

咁你仲fake人